【咩叫高學歷】稱劉思希讀EMBA唔算高材生 林作：科大全球排第幾？

林作昨晚在IG留言指劉思希讀EMBA唔算高材生。

究竟何謂高學歷？讀學士、碩士、博士，還是以學府世界排名去定義，娛圈一向有不少勤力讀書的藝人，好像馮盈盈為患有慢性腎炎的胞弟讀港大食物及營養學學士、陳法拉毅然放棄如日方中的演藝事業，到紐約茱莉亞學院讀表演系碩士以全A成績畢業，或是朱千雪和劉思希在娛圈工作，同時重返校園，前者攻讀城大法律博士課程，後者讀科大行政人員工商管理碩士(EMBA)課程。

劉思希。

近日有報道指在無綫處境劇《愛．回家之開心速遞》演「洋洋」的劉思希，目前讀科大EMBA課程，形容她是「圈中高學歷女星代表」，劉思希未入行前，在美國林肯大學讀行政管理碩士，英國《金融時報》公佈2018年全球EMBA課程排名，科技大學連續3年排首位，劉思希所讀EMBA課程在世界首屈一指，對收生要求高。

有網民在林作IG理論，認為林作言論白鴿眼。

在牛津數學系畢業的林作，昨晚在IG轉貼劉思希相關新聞，指實在無法接受而家咩都叫高學歷，他留言：「雷丁大學測量學系係全英第一，咁又係咪叫高學歷？！科大其實國際上有幾多人識？呢個學科喺牛津劍橋有得讀嗎？呢個學科其實有幾多外國人想讀？唔係貶低該學歷。」他說當年看到報道指劉青雲太太於南加大工程學碩士畢業就是超高學歷，真心笑了，「走入牛津、劍橋，望下而家嘅校園有幾多人，甚至幾多華人，你就明-咩鬼高學歷啊，通街都係。走嚟做娛樂圈又有咩奇？！」

林作女神是英國華裔的陳靜（Gemma Chan）。

他又稱自己女神是英國華裔的陳靜（Gemma Chan），她在牛津大學法律系畢業，於《我的超豪男友》（Crazy Rich Asians）演出大放異彩，外國傳媒都沒將焦點放在學歷上，他覺得「講到尾都係香港人對娛樂圈嘅歧視，同埋對學歷嘅過度崇拜。醒吧！Forget about stereotypes.」。

林作IG profile寫自己『可能係娛樂圈學歷最高嘅人』。

有網民轉貼林作內容上討論區，認為林作言論白鴿眼，另有網民在林作IG回覆「理得人讀咩大學，試吓欣賞人哋，滑溜的炒蛋、惹味的叉燒、清新爽口的沙律菜，唔好成日開口埋口剩係掛住自己喺邊度畢業，有自信係好，不過都唔好睇唔起人」、「佢成段廢文都係stereotypes，只有牛津劍橋先稱得上高學歷，其他全部都係垃圾」、「科大喺國際上都好多人識，唔識唔係科大唔夠出名，換個角度係嗰啲人太狹窄，呢個世界只睇到牛津劍橋」。

林作逐一回應網民。

林作則在IG反問：「科大全球排第幾話？」有網民跟他理論：「你嘅人生只有數字和排名決定？」林作直言：「錯。係由名字決定！」網民罵他：「咁你又問人哋排第幾，問完又話名字決定，睇完排名又話唔係想貶低人哋學歷。其實最標榜學歷嘅係你自己，點解你IG profile寫自己『可能係娛樂圈學歷最高嘅人』，跟住叫人哋唔好過度崇拜學歷。」

有網民支持林作看法，認為港人看到別人在稍有名氣的大學畢業即雙眼發光，「而事實上，科大距離世界名校的確仲有好遠」、「今次講得幾貼地」、「內地、日韓都會推崇學歷高嘅藝人，唔知係唔係亞洲人觀念係咁。」

咁大個人仲成個小學雞咁介懷呢d野

林作好型
Said no one ever

朱千雪世界第一 ！

楊楊原來咁勁

呢條柒頭幾時收皮

其實佢up緊乜
作為低學歷人士完全睇唔明
講野可以咁前後矛盾
不如用返英文算啦

乜林作算係娛樂圈人咩

UST南亞仔連登排名第一

個重點唔係ust係唔係名校 emba係唔係高學歷

而係 關佢乜撚野事？
佢葡萄人地被讚高學歷 但無人睬佢？

林作IG profile寫自己『可能係娛樂圈學歷最高嘅人』。

自殺

呢條戇鳩除咗靠女人搏上報仲有咩
改名做麥作啦屌你老母

條女唔靚
但對腳幾撚正

條女以前俾人負評到爆 話佢柒鼻樣衰

我唔介意埋單

UST在連登仔眼中都係不值一提

個鼻假撚到核爆喎

有錢女黎
軟飯唔怕食

林作幾時先大個仔同肯用個腦講野 先唔講香港有幾多勁人係科大畢業 你一次過得罪晒班人
畢左業幾年仲成日拎大學黎打飛機真係好廢 驚死人唔知你劍橋畢業咁 我諗同佢同屆畢業個d人睇佢ig咁on9應該會笑到傻左

又出黎做小丑炒作博上報，悶唔悶啲

佢自稱

條友痴左線?

連郭藹明都燒埋一份

郭藹明係nasa做果陣

呢條精蟲出左黎未?

惟一解釋到 一係佢真係智障 一係博出位

佢既論點
1. 大把人都有高學歷背景
2. 傳媒過度著墨所謂娛樂圈既"高學歷"
3. 香港人對高學歷既過度祟拜
但係最後又加句UST全球排第幾（ie. 同我牛津劍橋哈佛MIT同一個Level咩？）

人不嬲都崇洋媚外，明明自己好叻成日都踩自己， 人哋好又唔抵得。唉!我淨係諗返起以前嗰單 雙碩士男咬綜緩度日

屌係咪痴撚線 人哋讀下書關佢撚事咩
就算讀肯亞大學都唔需要咁樣評頭品足攻擊人啦
讀下書都得罪你啊？
真係死癲狗嚟

咁多負皮，係咪無人明咩係said no one ever

佢個格根本同啲廢老一樣，讀幾多書都係白讀

其實做娛圈成日講高學歷做乜鳩
我睇你表演睇到你既學歷? 定學歷會表演好d

學術台d傻鳩黎

Times world reputation ranking LBS INSEAD top50都冇無人識

遲下佢會唔會真名上連登嚟回應網民博出位

唔啱聽嘅說話你聽唔聽
一般人覺得三大就已經高學歷
但全球黎睇仲係差好遠

無人讚佢就嬲嬲豬似足d小學生

串緊十優

林作=鍵騎

驚死人唔記得佢都係高學歷

數學系🤣 咁都覺自己係高學歷？

但係條女真係好樣衰

條友都on9 用有錢黎做例子
有十億身家既 全港可能佔人口0.7%比全港99.3%人多咁叫唔叫有錢？但係林作話差唔多5萬人有 邊撚到算多

同佢同屆畢業果班根本無人會得閒睇佢ig

學歷高有撚用咩
份人咁唔識撈,唔撻學歷以為中學畢業

睇全球排名已經on9

人地去讀書你就串尻人間u排名低。條柒頭肯定未打過工，老細從來都係睇員工既辦事能力同待人接物既態度。

而家傳媒都係用啲極誇張既用字做標題，通常一笑置之就算
林作做認真撚係好笑，但起碼會講出個問題所在

其實佢無講錯
Mba/emba係大學既生意黎
人脈野
有人refer有人交學費就ok
連登仔太多讀ive/讀唔成書/社會輸家
果堆人真無聽唔明
始終無見識過外國真係要interview同考既名校

數學係牛劍好難入

呢d學校有錢就入到🤭

哦
好呀
你考下劍橋math d post grad degree睇睇

利申:John Hopkins medic

LBS好勁，睇過下個friend 教啲野practical好多 ，其實係個個field就會識架啦唔好唔開心
利申LSE

唔係林作之後又出多件高分低能呀
講math你講medic做乜鳩
Apple to apple呀
你咁講不如搵southampton天文同poly大電比好過啦

個鼻整到似乎無位透氣

得la 知你威la 你最叻好未？
我都係想講 你地所講既名牌大學 有錢就入到

連登仔唔識英文

其實有點小學雞 佢之前條舊菜會唔會就係頂佢唔順呢樣野

On9

不如你分享下你MCAT幾多分等我地睇下Johns Hopkins 個med school 係唔係比錢就入到

米撚理條戇鳩啦
佢講得出比錢就入到呢句野
就證明左佢有幾無知
睇死佢現實中大學都未讀過

上連登吹得就吹

數學系係外國收分好高，外國收分最高個幾科都係engine,math，係香港社會風氣on9先成班傻閪衝去讀global business,law

呢條友正宗高分低能

牛劍冇講 講成績intake有A*AA/A*A*A就通常達標， dse都係要求5*55/5*5*5
單睇成績好似好易，三大有呢個成績既人亦大有人在

但最難始終要過interview
香港學生好多都唔太習慣

只係支那人數學不嬲比鬼勁.

東亞普遍數理都係咁

西方醫科都係收得高

法律因為英美大把大學有(英國連ou都有開) 所以大把人以前香港讀唔成走去英國讀laws, 個時番來仲唔駛考conversion

做咩要寸埋郭藹明 劉太一直都咁低調 幾乎係與世無爭

更何況佢成三十年前有USC 碩士學位 本身又做緊實習工程師 喺當時娛樂圈算係好標青啦 咁你都有得拎呢恥笑 抬高自己Cambridge 先係最top

究竟林作條撚樣仲想得罪幾多人

呢條友，高學歷 但係對社會流行文化脫晒節、Marketing PR 呢d 非傳統學術對佢黎講應該係不屑一顧

但係都唔好柒到 寫自己「可能係娛樂圈最高學歷的人」，睇見真係會打冷震...無sense 都可以搵PR agent 幫手架 林生

慘得過佢咁高學歷都無人想理

對連登仔你唔好要求咁高啦

幾廿歳人重咁強調學歷, 讀咩大學畢業? 你話啱啱畢業一兩年就拎嚟講下啫。

再講大學畢業又點呀，講到底咪只不過係喺間大學裏面 學嘢，完成咗某啲要求，只係一個 "受教" 嘅人。要講都講下自己 contribution，而唔係去講自己 接受咗幾多。

條柒頭喺祖國綜藝最強大腦入完一百強之後影都無埋 咁叻豬好心就幫香港爭下氣啦

我又冇睇username...

林作

小學雞

其實佢前面d point 冇乜錯 係最後屌科大個野柒哂

無人在乎，得佢人在乎😂

佢有得拎高學歷打飛機 真係幾爽

林作個氣質完全唔似名校生

牛津出名係文科
法律一定收得高過數學
柒少陣啦

唔同law school出黎差好遠，師資係決定性因素
牛劍master普遍易入啲，除了Oxford BCL

然後講自己唔係資格論，佢真係好垃圾

佢個邏輯錯晒，依家講緊娛樂圈中人比較，因為好多藝人連大學都未讀過，咁讀碩士梗係高學歷。

Med school 另計DLLM
我冇撚講過med school 易入
我係講名牌大學 冇講咩school jm 9姐你

突然覺得龜蛇都唔係咁戇鳩

雞校就係
但Oxbridge呢啲你都想畀錢就入到？
你出得幾多？

一個libra 夠未

成班唔撚7信我 🥶 香港人真係癡撚線
Overestimate 左名牌大學到一個咩地步。。。。。

呢條友靠博屌上位？

好撚樣衰 整鼻整到咁

講嚟聽下MCAT考咩percentile rank？
Verbal幾多分？
幾時考？
Interview嗰陣係open file定close file？
Panel interview定係MMI？

Verbal:13
遲下出你問我答
你放心

林作：They are just nobody

讀maths 啲logic都係咁

幾時考嘅MCAT？

做乜要去踩人地？

又唔見佢死chur蔡思達學歷咁鐘意評論人地學歷

Emba 應該真係普通料

男人老狗周人地呢d野

推到佢收皮

個鼻我接受唔到

好似19咁自嘲2句佢就冇癮嫁啦
我呢D warwick 仔 死開啦

強烈建議佢將啲大學畢業證書， 乜鬼證書全部貼撚曬上身

成班IVE仔illiterate?

點解19當年要推佢出黎

mensa好廢

唔夠林生咁勁

去外國睇有幾多華人
去ust睇下有幾多外國人囉
異曲同工

請問邊位林作？

其實邊間校出身呢啲野都係比啲ug同fg 打下J
出到社會睇工作能力同識唔識做
如果唔識撈話之你劍橋哈佛雙碩士學位
其實又唔係讀phd 做research
J學校排名唔知有咩用

LBS行內人一定知咩料

林作有幾垃圾同失敗先會出黎做咁多年野仲打飛機
口裡說不身體卻很誠實
口講英雄莫問出處但開口埋口都係牛津同哈羅
好心你啦，我知你睇緊
口講唔介意網民講乜但自己就成件怨婦咁
有自信有能力嘅人唔需要attention seeking 嘅，有料嘅人地自然知
你當日係Sir Oswald Cheung嘅姿體語言都帶出左自己嘅自卑心
高不成低不就，出黎做野法律界最top嘅唔到你
做娛圈又唔係高大靚仔或有觀眾緣
你睇下你，有啲咩能力係比大多數人優勝？
有，就係有個好老母賺錢比你靠母幹
然後日日用牛劍個朵打飛機
你有能力有本事嘅人地自然會欣賞
成隻小學雞咁搏大眾眼球只會影衰自己母校
以及反映你只係一個除左家人鋪排嘅學歷以外一無是處嘅群腳仔

林作有幾垃圾同失敗先會出黎做咁多年野仲打飛機
口裡說不身體卻很誠實
口講英雄莫問出處但開口埋口都係牛津同哈羅
好心你啦，我知你睇緊
口講唔介意網民講乜但自己就成件怨婦咁
有自信有能力嘅人唔需要attention seeking 嘅，有料嘅人地自然知
你當日係Sir Oswald Cheung嘅肢體語言都帶出左自己嘅自卑心
高不成低不就，出黎做野法律界最top嘅唔到你
做娛圈又唔係高大靚仔或有觀眾緣
你睇下你，有啲咩能力係比大多數人優勝？
有，就係有個好老母賺錢比你靠母幹
然後日日用牛劍個朵打飛機
你有能力有本事嘅人地自然會欣賞
成隻小學雞咁搏大眾眼球只會影衰自己母校
以及反映你只係一個除左家人鋪排嘅學歷以外一無是處嘅群腳仔

正如有人話自己反共，但其實佢哋唔係清醒有良心知道中共黑暗，只不過係權鬥失敗或者唔係自己做奴隸主。內心不知幾認同中共價值觀。

林作亦一樣，佢並唔係認同唔應該將人價值建立於中學大學公開試成績。
相反佢完全認同，只不過佢覺得人地唔夠格俾人讚高學歷。

唔怪得10A同佢散咗

旺角見過劉思希真人,真人好有氣質好正,果日喺條街我完全比佢氣場吸引住係咁望佢

支持林作

叫娛樂圈唔樂過度崇拜學歷然而佢係show off自己學歷最多嗰個

其實佢背後意思係, 點解我咁高學歷傳媒都唔吹奏我?
走去吹奏D無我咁叻人?

躝啦林作
上次比人撚完未柒夠？又黎啊？同麥明詩一齊死開啦
一個靠露點 一個靠柒